[新聞] 花蓮慈濟醫院 誤拿尿液注射病患

1.媒體來源:中國時報

2.完整新聞標題:花蓮慈濟醫院 誤拿尿液注射病患

3.完整新聞內文:
中國時報【魏怡嘉／台北報導】

花蓮慈濟爆出離譜醫療疏失！院內護理人員將一病患尿液檢體誤為生理食鹽水，混入白蛋白打入另一名肝硬
化病患體內，病患不幸於10多天後過世，家屬不滿院方第一時間隱瞞未告知，且說法一變再變，事後態度傲
慢且未給家屬真相。

當成食鹽水 混入白蛋白

家屬蔡先生表示，68歲的父親長期有肝硬化問題，上月下旬例行性回診，當時父親是走進醫院，但醫師認為
父親的肝指數偏高，因而收治住院觀察，當天晚上即安排為父親打白蛋白，就發生了這起離譜疏失；原本家
屬並不知情，大約6天後，院內的護理人員實在看不過去，才向家屬透露此事。

蔡先生說，事後醫院從未主動告知，家屬得知後向醫院提出質疑，院方才坦承此事，但說詞反覆，從一開始
承認有尿液打入，之後又說有趕緊回抽，到最後變成尿液壓不進去，所以尿液應未進入父親體內，令人為之
氣結。

家屬控訴 院方說詞反覆

蔡先生質疑，院方事後預防性為父親施打大量抗生素，如果沒打入尿液，院方為何緊張到要打抗生素，且家
屬要院方提供父親的血液培養報告，院方一直藉故不給，家屬要的不是賠償金，而是一個道歉、一個真相，
花蓮慈濟是花東重要的醫院，希望此一事件，能讓院方面對醫療安全問題，不要再有如此離譜的事件發生。

醫院指家屬索賠數百萬

花蓮慈濟醫院院長林欣榮表示，這起事件發生在小夜班，護理人員在誤注射檢體尿液後，因阻力甚大，無法
順利推入管路內，同時間另一護理人員察覺，立即反抽並拔除及置換點滴管路，所以尿液有可能並未進入患
者體內，如果有，量應也不多。二位護理人員隨即通報值班主治醫師，並進行兩套血液培養，接著給予預防
性抗生素。

林欣榮指出，事發後，護理部隨即啟動調查程序，並進行系統性的檢討改進，血液培養亦安全未長菌，病人
並未因此感染。病人長年因肝硬化於院內就醫，本次入院時呈現急性肝衰竭，且有嚴重腹水，主治醫師當時
即告知家屬，病情極為嚴重，希望家屬有心理準備。

林欣榮強調，院長室主管在得知後即介入了解，並會同護理部主管向家屬說明原委並誠懇致
全部醫療及看護費用，但家屬提出精神賠償及維護醫院名譽達數百萬賠償，院方實在無法接
方鑑定，釐清因果關係。

4.完整新聞連結 (或短網址):

打非中

cls

內射

呢頭睇完台灣醫人可以半身不遂到醫得行得返
果頭又見到呢單新聞
心理好難平衡呀大佬

再嘈下次打愛滋針

真牛逼

花蓮非觀塘

止左

即係點 百里香會出尿餐？

台灣醫療亞洲第一

一定係老屈！

其實有乜好報
假設一個pratice既事故率係萬份之一
統計學上你執行一萬次就會有架啦

即刻食返隻燒雞定一定驚先

將尿液打入血液係已知風險？咁都唔應該報？

尿好似係無菌的
話唔定少少尿真係未必死

尿液非鹽水

尿液係無菌
但尿道口有
所以係有可能會有菌

你上番台灣新聞網一樣有好多醫療事故新聞
我地接收新聞資訊有bias, 因為永遠只係最清楚本地既事